%einBlatt von Tempestrider & eisenherzz: Dieses Werk ist unter einem Creative Commons Attribution-NonCommercial-ShareAlike 3.0 Germany Lizenzvertrag lizenziert. Um die Lizenz anzusehen, gehen Sie bitte zu http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/de/ oder schicken Sie einen Brief an Creative Commons, 171 Second Street, Suite 300, San Francisco, California 94105, USA.
\section{einfache Fantasy-Attribute}
\label{sect:einfacheFantasyAttribute}
\subsection{Attribut: Stärke}

\subsubsection{Farbe: \kreuz}

\subsubsection{Bedeutung: Die körperliche Kraft des SC; seine Widerstandskraft; seine Gesundheit;}

\subsubsection{Fertigkeiten:}
\begin{itemize}
\item Heben
\item Standhalten (z.B. eine Tür geschlossen halten, gegen die auf der anderen Seite zehn Orks drücken).
\item Gesundheit (Widerstandskraft gegen Krankheiten, Wundentzündungen, etc.)
\item Schmerzen ertragen
\item Ausdauer
\item Trinkfestigkeit
\end{itemize}

\subsubsection{einSchränkungen:}

Alle Formen körperlicher Beeinträchtigungen, also z.B.:
\begin{itemize}
\item Wunden
\item Entzündungen
\item Zerrungen
\item Bänderrisse
\item Schnupfen
\item Pest
\item Cholera
\item Kopfweh (echtes)
\end{itemize}

\subsubsection{Erschöpfung:}

Sinkt Stärke auf 0, sollte man beten. Unter 0 ist es Zeit, ein Loch zu buddeln.

\subsection{Attribut: Gewandtheit}

\subsubsection{Farbe: \pik}

\subsubsection{Bedeutung: Schnelligkeit; Reflexe; Koordination; Nah- und Fernkampf}

\subsubsection{Fertigkeiten:}
\begin{itemize}
\item Schwerter
\item Äxte
\item Bogen
\item Ausweichen
\item Fingerfertigkeit
\item Akrobatik
\item Laufen
\item Schwimmen
\item Klettern
\end{itemize}

\subsubsection{einSchränkungen:}

Ähnlich wie bei Stärke, mit stärkerem Fokus auf Zerrungen, Dehnungen, Bänderrisse und weniger Wunden und Krankheiten (außer Rheuma, Gicht, etc.); aber auch ein Vollrausch kann das Geschick negativ beeinflussen.

\subsubsection{Erschöpfung:}

Fällt Gewandtheit auf 0, wird der SC unbeweglich und muss von anderen getragen werden.

\subsection{Attribut: Charisma}

\subsubsection{Farbe: \herz}

\subsubsection{Bedeutung: Selbstdarstellung; Empathie; Empfindsamkeit}

\subsubsection{Fertigkeiten:}
\begin{itemize}
\item Betören
\item Lügen
\item Umgang mit Tieren
\item Lügen erkennen
\item Agitation
\item Einschüchtern
\end{itemize}

\subsubsection{einSchränkungen:}

Alles, was die kontrollierte Wirkung auf andere oder die eigene Offenheit für andere einschränkt:
\begin{itemize}
\item eine häßliche Narbe
\item Pocken im Gesicht
\item übler Körpergeruch
\item unkontrolliertes Verhalten (z.B. durch einen Drogenrausch)
\item ein böses Gerücht
\end{itemize}

\subsubsection{Erschöpfung:}

Sinkt Charisma unter 3, wird der SC von wirklich ALLEN Menschen gemieden und aus jeder Gemeinschaft ausgeschlossen. Sein Selbstwertgefühl nimmt Schaden, was sich negativ auf JEDE seiner Handlungen auswirkt. Probt der SC in der Folge ein anderes Attribut als Charisma, muss er folgende Nachteile inkauf nehmen:
\begin{itemize}
\item bei Charisma 2 zieht er immer eine Karte weniger
\item bei Charisma 1 3 weniger
\item bei 0 und darunter darf er höchstens noch zwei Karten ziehen.
\end{itemize}

\subsection{Attribut: Weisheit}

\subsubsection{Farbe: \karo}

\subsubsection{Bedeutung: Wissen; Gedächtnis; Wahrnehmung; geistige Widerstandsfähigkeit; Willenskraft; Magie}

\subsubsection{Fertigkeiten:}
\begin{itemize}
\item Orientierung
\item Sagen \& Legenden
\item Etikette
\item Gedächtnis
\item Pflanzenkunde
\item Heilunde
\item Sehen
\item Hören
\item Wille
\item Rhetorik
\item Magieresistenz (wenn es das Magiesystem unterstützt)
\end{itemize}

\subsubsection{einSchränkungen:}

Alles, was die mentale Leistungsfähigkeit einschränkt: ein Vollrausch, ein Verwirrungszauber, ein fester Schlag auf den Kopf, \dots

\subsubsection{Erschöpfung:}

Fällt Weisheit unter 3, wird der SC sehr beeinflussbar und muss sich gegen Jeden Überredungsversuch mit seinem verbliebenen Willen verteidigen. Scheitert er, glaubt er das, was ihm gesagt wird, und handelt dementsprechend.
